%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Lista de símbolos %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Símbolos

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Abreviações
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\simboloCAD}{
                         \textit{CAD}
}% Computer-Aided Design - Desenho Assistido por Computador
\newcommand{\simboloCellCentered}{
                         \textit{Cell Centered}
}% Cell Centered - Volume de controle localizado no centro do elemento
\newcommand{\simboloCellVertex}{
                         \textit{Cell Vertex}
}% Cell Vertex - Volume de controle localizado no vértice do elemento
\newcommand{\simboloIHCP}{
                          \textit{IHCP}
}% Inverse Heat Conduction Problems - Problema de Condução de Calor Inversa
\newcommand{\simboloMQL}{
                         \textit{MQL}
}% Minimum Quantity Lubrication Mínima quantidade de fluído de corte
\newcommand{\simboloNusselt}{
                         \textit{Nusselt}
}% Número de Nusselt para o fluído de corte
\newcommand{\simboloSAE}{
                         \textit{SAE}
}% Society of Automotive Engineers - Sociedade de Engenharia Automotiva
\newcommand{\simboloTRUERMS}{
                             \textit{TRUE RMS}
}% True Root Mean Square - Raiz Quadrático Médio Verdadeira do valor da corrente

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Nomenclatura
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\simboloAzero}{
                        $A_0$
}% vértice da aresta secundária
\newcommand{\simboloAzerooposto}{
                        $\bar{A_0}$
}% vértice da aresta secundária oposta
\newcommand{\simboloAbrocafluido}{
                                  $A_{(broca-flu\acute{\imath}do)}$
}% área transversal do volume de controle 1 por onde o calor sai da broca
\newcommand{\simboloAtotal}{
                              $A_{(broca-total)}$
}% área total da superfície da broca
\newcommand{\simboloAfrontal}{
                              $A_{(frontal)}$
}% área da superfície frontal do isolamento dentro do invólucro
\newcommand{\simboloAlateral}{
                              $A_{(lateral)}$
}% área da superfície lateral interna do isolamento do invólucro
\newcommand{\simboloASum}{
                               $A_{(S1)}$
}% área da superfície transversal da broca por onde o calor entra
\newcommand{\simboloASdois}{
                               $A_{(S2)}$
}% área da superfície lateral da broca por onde o calor sai
\newcommand{\simboloAStres}{
                               $A_{(S3)}$
}% área da superfície transversal da broca onde a temperatura é prescrita
\newcommand{\simboloAtraseira}{
                               $A_{(traseira)}$
}% área da superfície traseira do isolamento dentro do invólucro
%OBS: esse mudou, era a_{ferr}
\newcommand{\simboloAvancodaferramenta}{
                                        $f$
}% avanço da ferramenta
\newcommand{\simboloAx}{
                        $A_x$
}% área do volume de controle vc' na direção x
\newcommand{\simboloAy}{
                        $A_y$
}% área do volume de controle vc' na direção y
\newcommand{\simboloAz}{
                        $A_z$
}% área do volume de controle vc' na direção z
\newcommand{\simboloBzero}{
                        $B_0$
}% vértice da aresta primária
\newcommand{\simboloBzerooposto}{
                        $\bar{B_0}$
}% vértice da aresta primária oposta
\newcommand{\simboloCzero}{
                        $C_0$
}% vértice central
\newcommand{\simboloCzerooposto}{
                        $\bar{C_0}$
}% vértice central oposta
\newcommand{\simboloCar}{
                         $C_{Ar}$
} % comprimento da broca no ar
\newcommand{\simboloCarpinca}{
                              $C_{Ar+Pin\text{\textit{\c{c}}}a}$
} %comprimento da broca no ar+pinça
\newcommand{\simboloCfluido}{
                             $C_{Flu\acute{\imath}do}$
} % comprimento da broca no fluído
\newcommand{\simboloCisolamento}{
                                 $C_{Isolamento}$
} % comprimento da broca isolada
\newcommand{\simboloCpinca}{
                            $C_{Pin\text{\textit{\c{c}}}a}$
} % comprimento da broca na pinça
\newcommand{\simboloCprofundidade}{
                                   $C_{Profundidade}$
} % profundidade da broca no furo
\newcommand{\simboloDbroca}{
                            $D_{broca}$
} % diâmetro da broca
\newcommand{\simbolodhbiqueira}{
                             $d_{h(biqueira)}$
} % distâcia horizontal da biqueira com relação ao invólucro
\newcommand{\simboloDintBiqueira}{
                            $D_{int(biqueira)}$
} % diâmetro interno da biqueira
\newcommand{\simbolodvbiqueira}{
                             $d_{v(biqueira)}$
} % distâcia vertical da biqueira com relação a broca
\newcommand{\simboloEfrontal}{
                              $E_{(frontal)}$
} % espessura de isolamento frontal dentro do invólucro
\newcommand{\simboloElateral}{
                               $E_{(lateral)}$
} % espessura de isolamento na lateral dentro do invólucro
\newcommand{\simboloEtraseira}{
                               $E_{(traseira)}$
} % espessura de isolamento traseira dentro do invólucro
\newcommand{\simboloGradiente}{
                                    $g_b$
}% condição de contorno de gradiente de uma variavel fixado e normal ao contorno
\newcommand{\simboloAngulodehelice}{
                                    $h$
}% ângulo de hélice
\newcommand{\simboloAlturaAzero}{
                                    $h_{A_0}$
}% altura A0
\newcommand{\simboloAlturaBzero}{
                                    $h_{B_0}$
}% altura B0
\newcommand{\simboloHfluido}{
                             $\bar h_{flu\acute{\imath}do}$
}% coeficiente de convecção médio do fluído de corte
\newcommand{\simboloAlturaflancotrans}{
                                    $h_{flanco}$
}% altura total do flanco transversal da broca
\newcommand{\simboloHvao}{
                          $h_{(v\tilde{a}o)}$
}% altura do na vão da interface de corte
\newcommand{\simboloii}{
                        $i$
} % corrente na medida na resistência
\newcommand{\simbolok}{
                       $k$
}% condutividade térmica do volume de controle vc'
\newcommand{\simbolokagua}{
                       $\bar{k}_{agua}$
}% condutividade térmica da água
\newcommand{\simbolokisol}{
                           $k_{isol}$
}% condutividade térmica do isolamento térmico do interior do invólucro
\newcommand{\simboloLbroca}{
                            $L_{broca}$
} % comprimento da broca
\newcommand{\simboloLcaracteristico}{
                         $L_{caracter\acute{\imath}stico}$
} % comprimento característico da broca
\newcommand{\simbololcapilaridade}{
                          $l_c$
} % comprimento da capilaridade da interface de corte
\newcommand{\simboloLext}{
                          $L_{ext}$
} % comprimento da broca externo ao invólucro
\newcommand{\simbololgas}{
                          $l_g$
} % comprimento da capilaridade da interface de corte preenchido pelo gás
\newcommand{\simbololfluido}{
                             $l_{Flu\acute{\imath}do}$
} % vazão do fluído de corte
\newcommand{\simboloLhelice}{
                            $L_{h\acute{e}lice}$
} % comprimento da hélice da broca
\newcommand{\simbololliquido}{
                          $l_l$
} % comprimento da capilaridade da interface de corte preenchido pelo líquido
\newcommand{\simboloLlateral}{
                              $L_{(lateral)}$
} % comprimento do isolamento lateral dentro do invólucro
\newcommand{\simboloLnormalvertices}{
                                        $l_{norm-h\acute{e}lice}$
}% Comprimento normal entre vértices da broca
\newcommand{\simboloNbiqueira}{
                               $N_{biqueira}$
} % rotação da biqueira
\newcommand{\simboloNbroca}{
                               $N_{broca}$
} % rotação da broca
%OBS: esse mudou, era N_{ferr}
\newcommand{\simboloRotacaodaferramenta}{
                                         $n$
}% rotação da ferramenta
\newcommand{\simboloNusseltmedio}{
                               $\overline{N_{UL}}$
} % nusselt médio
\newcommand{\simboloAngulodeponta}{
                                   $P$
}% ângulo de ponta
\newcommand{\simboloPmax}{
                          $P_{max}$
} % potência máxima da resistência
\newcommand{\simboloQum}{
                         $Q1$
}% calor que entra no volume de controle genérico do vc' na direção x
\newcommand{\simboloQdois}{
                           $Q2$
}% calor que sai do volume de controle genérico do vc' na direção x
\newcommand{\simboloQtres}{
                           $Q3$
}% calor que entra no volume de controle genérico do vc' na direção y
\newcommand{\simboloQquatro}{
                             $Q4$
}% calor que sai do volume de controle genérico do vc' na direção y
\newcommand{\simboloQcinco}{
                            $Q5$
}% calor que entra no volume de controle genérico do vc' na direção z
\newcommand{\simboloQseis}{
                           $Q6$
}% calor que sai do volume de controle genérico do vc' na direção z
\newcommand{\simboloQbase}{
                            $Q_{(base)}$
} % calor que sai pela base da broca
\newcommand{\simboloQbroca}{
                            $Q_{(broca)}$
} % calor que vai para a broca
\newcommand{\simboloQbrocaar}{
                              $Q_{(broca-ar)}$
} % calor da broca para o ar
\newcommand{\simboloQbrocafluido}{
                                  $Q_{(broca-flu\acute{\imath}do)}$
} % calor da broca para o fluído
\newcommand{\simboloQbrocapinca}{
                                 $Q_{(broca-pin\text{\textit{\c{c}}}a)}$
} % calor da broca para o pinça
\newcommand{\simboloQfront}{
                            $Q_{(front)}$
} % calor perdido pela parte frontal do invólucro
\newcommand{\simboloQatrito}{
                             $Q_{ger(A)}$
} % calor devida ao atrito
\newcommand{\simboloQusinagem}{
                               $Q_{ger(U)}$
} % calor devida a usinagem
\newcommand{\simboloqkx}{
                         $q_{k_x}$
}% fluxo de calor que entra por condução no volume de controle vc' na direção x
\newcommand{\simboloqky}{
                         $q_{k_y}$
}% fluxo de calor que entra por condução no volume de controle vc' na direção y
\newcommand{\simboloqkz}{
                         $q_{k_z}$
}% fluxo de calor que entra por condução no volume de controle vc' na direção z
\newcommand{\simboloQlat}{
                          $Q_{(lat)}$
} % calor perdido pela parte lateral do invólucro
\newcommand{\simboloQpecaar}{
                             $Q_{(pe\text{\textit{\c{c}}}a-ar)}$
} % calor da peça para o ar
\newcommand{\simboloQpecafluido}{
                                 $Q_{(pe\text{\textit{\c{c}}}a-flu\acute{\imath}do)}$
} % calor da peça para o fluído
\newcommand{\simboloQpecamesa}{
                               $Q_{(pe\text{\textit{\c{c}}}a-mesa)}$
} % calor da peça para a mesa
\newcommand{\simboloQresist}{
                             $Q_{(resist)}$
} % calor gerado pela resistência
\newcommand{\simboloQtras}{
                           $Q_{(tras)}$
} % calor perdido pela parte traseira do invólucro
\newcommand{\simboloQvcUmvcDois}{
                                 $Q_{(vc1-vc2)}$
}% calor que vai do volume de controle 1 para o volume de controle 2 no regime transiente
\newcommand{\simboloRr}{
                              $r$
} % raio variável do perfil da broca
\newcommand{\simboloRaiobroca}{
                              $R_0$
} % raio da broca
\newcommand{\simboloRegiaoUm}{
                              $R1$
} % região 1 da broca
\newcommand{\simboloRegiaoDois}{
                                $R2$
} % região 2 da broca
\newcommand{\simboloRegiaoTres}{
                                $R3$
} % região 3 da broca
\newcommand{\simboloRegiaoQuatro}{
                                  $R4$
} % região 4 da broca
\newcommand{\simboloRegiaoCinco}{
                                 $R5$
} % soma da regiao 3 e 4
\newcommand{\simbolorcapilaridade}{
                          $r$
} % raio da interface capilar
\newcommand{\simbolorext}{
                          $r_{ext}$
} % raio externo do isolamento lateral dentro do invólucro
\newcommand{\simbolorint}{
                          $r_{int}$
} % raio interno do isolamento lateral dentro do invólucro
\newcommand{\simboloRegiaoPecaUm}{
                                  $R_{p1}$
} % região 1 da peça
\newcommand{\simboloRegiaoPecaDois}{
                                    $R_{p2}$
} % região 2 da peça
\newcommand{\simboloRt}{
                        $R_{t}$
}% Número adimensional que relaciona o calor levado pelo cavaco e o calor transferico a ferramenta
\newcommand{\simboloSum}{
                         $S1$
}% superfície transversal do volume de controle 1 por onde o calor entra na broca
\newcommand{\simboloSdois}{
                           $S2$
}% superfície lateral do volume de controle 1 por onde o calor sai da broca
\newcommand{\simboloStres}{
                           $S3$
}% superfície transversal do volume de controle 1 onde há uma temperatura prescrita
\newcommand{\simboloMeiaespessuraponta}{
                          $t$
} % metade da espessura da ponta
\newcommand{\simboloTamb}{
                          $T_{(amb)}$
} % temperatura ambiente
\newcommand{\simboloTbase}{
                           $T_{(base)}$
}% temperatura da base
\newcommand{\simboloTbrocafluido}{
                                  $\bar T_{(broca-flu\acute{\imath}do)}$
}% temperatura média da superfície S2 onde o  fluído interage com a broca
\newcommand{\simboloTFei}{
                          $T_{Fei}$
} % temperatura frontal externa do invólucro
\newcommand{\simboloTfilme}{
                           $\bar{T}_{filme}$
} % temperatura do filme de fluído sobre a broca
\newcommand{\simboloTFLii}{
                           $T_{FLii}$
} % temperatura frontal-lateral interna do invólucro
\newcommand{\simboloTfluido}{
                             $\bar T_{(flu\acute{\imath}do)}$
}% temperatura média do fluído
\newcommand{\simboloTLei}{
                          $T_{Lei}$
} % temperatura lateral externa do invólucro
\newcommand{\simboloTTei}{
                          $T_{Tei}$
} % temperatura traseira externa do invólucro
\newcommand{\simboloTTii}{
                          $T_{Tii}$
} % temperatura traseira interna do invólucro
\newcommand{\simboloUu}{
                        $U$
} % tensão na medida na resistência
\newcommand{\simboloAnguloV}{
                          $v$
}% ângulo v do perfil transversal da broca
\newcommand{\simboloVCum}{
                          $VC_1$
}% volume de controle 1
\newcommand{\simboloVCdois}{
                            $VC_2$
}% volume de controle 2
\newcommand{\simboloVClinha}{
                             $VC^{'}$
}% volume de controle genérico do vc1
\newcommand{\simboloVtotal}{
                                       $V_{(broca-total)}$
}% volume total da broca
\newcommand{\simboloVelocidadedecorte}{
                                       $V_{c}$
}% velocidade de corte
\newcommand{\simbolovgas}{
                                       $v_{g}$
}% velocidade do gás
\newcommand{\simbolovvaporaquecido}{
                                       $v_{va}$
}% velocidade do vapor aquecido
\newcommand{\simboloAnguloVBzero}{
                                       $v_{B_0}$
}% ângulo Vb0
\newcommand{\simboloxVAzero}{
                                       $x_{A_0}$
}% valor x para o ângulo Va0
\newcommand{\simboloxVBzero}{
                                       $x_{B_0}$
}% valor x para o ângulo Vb0
\newcommand{\simboloxVCzero}{
                                       $x_{C_0}$
}% valor x para o ângulo Vc0
\newcommand{\simboloyVAzero}{
                                       $y_{A_0}$
}% valor y para o ângulo Va0
\newcommand{\simboloyVBzero}{
                                       $y_{B_0}$
}% valor y para o ângulo Vb0
\newcommand{\simboloyVCzero}{
                                       $y_{C_0}$
}% valor y para o ângulo Vc0
\newcommand{\simboloEspessuradaaresta}{
                                       $W$
}% Espessura da aresta transversal

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Símbolos gregos
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\simboloAlfa}{
                          $\alpha_{N}$
}% medida da ortogonalidade de um elemento
\newcommand{\simboloBeta}{
                          $\beta$
}% coeficiente de porcentagem de calor que vai para cada um dos lados da interface de corte
\newcommand{\simboloDeltaxUm}{
                              $\Delta x_1$
}% distância da origem de coordenadas até a face onde Q1 entra no vc'
\newcommand{\simboloDeltaxDois}{
                                $\Delta x_2$
}% distância da origem de coordenadas até a face onde Q2 sai do vc'
\newcommand{\simboloDeltayUm}{
                              $\Delta y_1$
}% distância da origem de coordenadas até a face onde Q3 entra no vc'
\newcommand{\simboloDeltayDois}{
                                $\Delta y_2$
}% distância da origem de coordenadas até a face onde Q4 sai do vc'
\newcommand{\simboloDeltazUm}{
                              $\Delta z_1$
}% distância da origem de coordenadas até a face onde Q5 entra no vc'
\newcommand{\simboloDeltazDois}{
                                $\Delta z_2$
}% distância da origem de coordenadas até a face onde Q6 sai do vc'
\newcommand{\simboloErrocalor}{
                                $Q_{(res\acute{\imath}duo)}$
}% erro do balanço de calor no trecho da broca simulado
\newcommand{\simboloErropercentual}{
                                $\varepsilon_{calor_{\%}}$
}% erro do balanço de calor percentual com relação ao calor de entrada
\newcommand{\simboloThetaAzero}{
                          $\theta_{A_0}$
} % ângulo do thetaA0
\newcommand{\simboloSkewness}{
                          $\psi_{skw}$
}% medida da deformidade (skewness) de um elemento
%OBS:Alinhar os kappas
\newcommand{\simboloTESTE}{$\text{teste}_{\text{lala}}$}
